%title: Espaces de Hardy
%! TEX root = master.tex

On notera $\D =\{z\in \C\mid |z|<1\} $ le disque ouvert unité de $\C$ et $\partial\D =\{z\in \C \mid |z|=1\} $ le cercle unité.
%========================
\section{Fonctions harmoniques et espaces de Hardy}
\label{sec:fonctions_harmoniques_et_espaces_de_hardy}
%========================

%========================
\subsection{Fonctions harmoniques}
\label{ssec:fonctions_harmoniques}
%========================

%------------------------
\begin{definition}
	Soit $U$ un ouvert de $\C$ et $f$ une fonction de $U$ dans $\C$.
	On dit que $f$ est harmonique sur $U$ si $f$ est de classe $C^2$ sur $U$ et si $\Delta f=0$ sur $U$, où $\Delta$ est l'opérateur $\Delta=\frac{\partial^2 }{\partial x^2} +\frac{\partial^2}{\partial y^2} $, appelé Laplacien.
\end{definition}
%------------------------
\begin{remark}
	Pour toute fonction $f$ de classe $C^2$ sur un ouvert $U$ de $\C$, on a
	\begin{align*}
		\Delta f=4 \frac{\partial^2 f}{\partial z\partial \bar{z}} =4 \frac{\partial^2 f}{\partial \bar{z}\partial z} ,
	\end{align*}
	En effet,
	\begin{align*}
		\frac{\partial^2 f}{\partial z\partial\bar{z}} &= \frac{1}{2}\frac{\partial }{\partial z} \frac{\partial f}{\partial x} -\frac{1}{2i}\frac{\partial }{\partial z} \frac{\partial f}{\partial y}  \nonumber\\
		&= \frac{1}{4}\frac{\partial^2 f}{\partial x^2} +\frac{1}{4i}\frac{\partial f}{\partial x\partial y} -\frac{1}{4i}\frac{\partial^2 f}{\partial x\partial y} +\frac{1}{4}\frac{\partial^2 f}{\partial y^2}  \nonumber\\
		&= \frac{1}{4}\Delta f \nonumber\\
	\end{align*}
\end{remark}

%------------------------
\begin{proposition}
	Toute fonction holomorphe sur un ouvert $U$ est harmonique sur $U$.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Si $f\in \mathcal{O}(U)$, $f$ est de classe $C^2$ et de plus $\frac{\partial f}{\partial \bar{z}} =0$ sur $U$, donc $\Delta f=4 \frac{\partial }{\partial z} \left( \frac{\partial f}{\partial \bar{z}}  \right)=0$ par la remarque précédente.
\end{proof}
%------------------------
\begin{remark}
	Puisque $\Re(\Delta f)=\Delta(\Re f)$ et $\Im(\Delta f)=\Delta(\Im f)$, on en déduit, avec la proposition précédente, qu'une fonction $f:U\to \C$, où $U$ est un ouvert de $\C$, est harmonique si, est seulement si, $\Re(f)$ et $\Im(f)$ sont harmoniques sur $U$.
	D'où le corollaire suivant:
\end{remark}
%------------------------
\begin{corollary}\label{cor:fonct-harmonique-holomorphe}
	Soit $U$ un ouvert de $\C$, si $f: U \to \C $ est holomorphe, alors $\Re(f)$ et $\Im(f)$ sont harmonique sur $U$.
\end{corollary}




Le théorème suivant est important pour la démonstration de la formule de la moyenne (proposition \ref{prop:formule_de_la_moyenne}). Rappelons d'abord un théorème de calcul différentielle.

%------------------------
\begin{theorem}[Poincaré]\label{thrm:poincaré}
	Soit $U$ un ouvert simplement connexe. Alors toute 1-forme différentielle fermée sur $U$ est exacte.
\end{theorem}


%------------------------
\begin{theorem}\label{thrm:fonct-harmo1}
	Soit $U$ un ouvert simplement connexe de $\C$ et soit $f: U \to \R $ de classe $C^2$.
	Si $f$ est une fonction harmonique sur $U$ alors il existe une fonction $\varphi$ holomorphe sur $U$ telle que $\Re(\varphi)=f$.
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}
	Soit $f$ une fonction harmonique, on considère $\omega=-\frac{\partial f}{\partial y} \dx +\frac{\partial f}{\partial x} \d y$, c'est une 1-forme différentielle de classe $C^{1}$ et on a 
	\begin{align*}
		\d\omega&= \left( -\frac{\partial^2 f}{\partial x\partial y} \dx -\frac{\partial^2 f}{\partial y^2} \d y \right)\wedge \dx +\left( \frac{\partial^2 f}{\partial x^2} \dx +\frac{\partial^2 f}{\partial y\partial x} \d y \right)\wedge \d y \nonumber\\
		&= \left( \frac{\partial^2 f}{\partial y^2} +\frac{\partial^2f}{\partial x^2}  \right)\dx \wedge \d y \nonumber\\
		&=\Delta f \dx \wedge \d y\\
		&= 0 \nonumber
	\end{align*}
	L'ouvert $U$ étant simplement connexe, d'après le théorème \ref{thrm:poincaré} de Poincaré, il existe une fonction $g$ de classe $C^2$ sur $U$ telle que 
	\begin{align*}
		-\frac{\partial f}{\partial y} \dx +\frac{\partial f}{\partial x} \d y=\omega=\d g=\frac{\partial g}{\partial x} \d x +\frac{\partial g}{\partial y} \d y.
	\end{align*}
	On a donc $\frac{\partial g}{\partial x} =-\frac{\partial f}{\partial y} $ et $\frac{\partial g}{\partial y} =\frac{\partial f}{\partial x} $, la fonction $\varphi=f+ig$ est vérifie donc les équations de Cauchy Riemann et est $\R$-différentiable, elle est donc bien holomorphe sur $U$ et par construction $f=\Re(\varphi)$.
\end{proof}
On obtient directement la caractérisation suivante des fonctions harmoniques 
%------------------------
\begin{corollary}\label{cor:carac-fonct-harmo}
	Soit $U$ un ouvert de $C$ et $f$ une fonction de $U$ dans $\R$ de classe $C^2$.
	Les assertions suivantes sont équivalentes:
	\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
		\item $f$ est harmonique.
		\item Pour tout $z_0\in U$, il existe $r>0$ et $\varphi$ holomorphe sur $D(z_0,r)$ tels que $f=\Re(\varphi)$ sur $D(z_0,r)$.
		\item Pour tout ouvert simplement connexe $V$ de $U$, il existe $\phi$ holomorphe sur $V$ tel que $f=\Re(\phi)$ sur $V$. 
	\end{enumerate}
\end{corollary}


%------------------------
\begin{proposition}[formule de la moyenne]\label{prop:formule_de_la_moyenne}
	Soit $f$ une fonction continue sur $\bar{D(a,r)}$ pour $a\in \C,r>0$, à valseurs complexes et harmonique sur $D(a,r)$. Alors on a 
	\begin{align*}
		f(a)&= \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(a+r\e^{i\theta})\d \theta  \nonumber\\
		&= \frac{1}{\pi r^2}\int \int_{\bar{D(a,r)}}^{} f(x+i y)\dx \d y  \nonumber
	\end{align*}
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Supposons que $f$ soit harmonique sur $D(a,\rho)$ pour $\rho<r$.
	Soit $f_1=\Re(f)$. 
	Alors $f_1$ est harmonique sur $D(a,\rho)$. Comme $D(a,\rho)$ est simplement connexe, d'après le théorème \ref{thrm:fonct-harmo1}, il existe $\varphi$ holomorphe sur $D(a,\rho)$ telle que $f_1=\Re(\varphi)$ sur $D(a,\rho)$.
	D'après la formule de Cauchy, 
	\begin{align*}
		\varphi(a)=\frac{1}{2\pi i}\int_{\partial D(a,r)}^{} \frac{\varphi(\zeta)}{\zeta-a}\d\zeta x ,
	\end{align*}
	pour $0<r<\rho$. En passant en coordonnées polaire on a
	\begin{align*}
		\varphi(a)=\frac{1}{2\pi i}\int_{0}^{2\pi} \frac{\varphi(a+r\e^{i\theta})}{r\e^{i\theta}}ir\e^{i\theta}\d \theta=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} \varphi(a+r\e^{i\theta})\d \theta. 
	\end{align*}
	Par suite,
	\begin{align*}
		f_1(a)=\Re(\varphi(a))=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} \Re(\varphi(a+r\e^{i\theta}))\d\theta=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f_1(a+r\e^{i\theta}\d \theta   .
	\end{align*}
	On aura de même, en remplaçant $f_1=\Re(f)$ par $f_2=\Im(f)$ que $\Im(f(a))=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} \Im(f(a+r\e^{i\theta}))\d \theta$.
	On obtient donc pour $f$ harmonique sur $D(a,\rho)$ avec $\rho<r$,
	\begin{align*}
		f(a)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(a+r\e^{i\theta}\d \theta  .
	\end{align*}
	Dans le cas général, on a, pour $s<r$,
	\begin{align*}
		f(a)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(a+s\e^{i\theta}\d \theta  .
	\end{align*}
	En faisant tendre alors $s$ vers $r$ et par continuité de $f$ sur $\bar{D(a,r)}$ on obtient:
	\begin{align*}
		f(a)=\lim_{s \to r^{-}} \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(a+s\e^{i\theta})\d \theta=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(a+r\e^{i\theta}\d \theta   .
	\end{align*}
	Pour la deuxième égalité, en posant $x+iy=s\e^{i\theta}$, on aura $\dx \d y=s \d s\d \theta$ et puisque $f$ est continue sur le compact $\bar{D(a,r)}$ donc uniformément bornée, on aura (Fubini)
	\begin{align*}
		\int \int_{\bar{D(a,r)}}^{} f(x+iy)\dx \d y&= \int_{0}^{r}\int_{0}^{2\pi} f(a+s\e^{i\theta})s \d s\d \theta  \nonumber\\
		&= \int_{0}^{r} s\left( \int_{0}^{2\pi} f(a+s\e^{i\theta})\d \theta  \right)\d s  \nonumber\\
		&= \int_{0}^{r} s(2\pi f(a))\d s  \nonumber\\
		&= 2\pi f(a) \frac{r^2}{2}=\pi r^2f(a) \nonumber .
	\end{align*}
	D'où $f(a)=\frac{1}{\pi r^2}\int_{}^{} \int_{\bar{D(a,r)}}^{} f(a+r\e^{i\theta})\d \theta  $.\qedhere
\end{proof}

%------------------------
\begin{proposition}[Principe du maximum]\label{prop:principe_du_maximum}
	Soit $U$ un ouvert connexe et soit $f$ une fonction de $U$ à valeurs réelles, harmoniques.
	Si $f$ admet un maximum relatif sur $U$, alors $f$ est constante.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Soit $\mathcal{M}$ l'ensemble des maxima relatifs de sur $U$.
	Supposons que $\mathcal{M}$ est non vide. Soit $a\in \mathcal{M}$ et $D(b,r)$ un disque contenant $a$ et contenu dans $U$.
	Puisque $a\in \mathcal{M}$, il existe $\rho>0$, tel que $\bar{D(a,\rho)}\subset D(b,r)$ et tel que $f(a)\geq f(z)$ pour tout $z\in \bar{D(a,\rho)}$.
	D'après la formule de la moyenne \ref{prop:formule_de_la_moyenne}, nous avons
	\begin{align*}
		f(a)=\frac{1}{\pi \rho^2}\int \int_{\bar{D(a,\rho)}}^{} f(x+iy)\d x\d y  .
	\end{align*}
	Et comme $\pi\rho^2=\int \int_{\bar{D(a,\rho)}}^{} \d x\d y$,  donc $f(a)=\frac{1}{\pi \rho^2}\int \int_{\bar{D(a,\rho)}}^{} f(a)\d x\d y$ et donc 
	\begin{align*}
		\int \int_{\bar{D(a,\rho)}}^{} (f(a)-f(x+iy))\d x\d y=0  .
	\end{align*}
	Hors $a$ étant un maximum relatif sur $D(a,\rho)$ on a $(x,y)\longmapsto f(a)-f(x+iy)$ est positive et continue sur $\bar{D(a,\rho)}$.
	Ainsi $f(z)=f(a)$ pour tout $z\in \bar{D(a,\rho)}$. De ce fait $D(a,\rho)\subset \mathcal{M}$ et donc $\mathcal{M}$ est un ouvert dans $U$.

	En fait on va montrer que $f$ est constante sur tout disque ouvert contenu dans $U$ et contenant un maximum relatif.
	En effet, d'après (ii) du corollaire \ref{cor:carac-fonct-harmo}, il existe une fonction $\varphi$ holomorphe sur $D(b,r)$ telle que $f=\Re(\varphi)$ sur $D(b,r)$.
	On vient de montrer que la partie d'une telle fonction est nécessairement constante sur $D(a,\rho)$.
	Donc, d'après Cauchy-Riemann, la partie imaginaire sera elle aussi constante sur $D(a,\rho)$.
	Donc, nécessairement, $\varphi$ sera constante sur $D(b,r)$ d'après le principe des zéros isolés. Ainsi $f$ le sera aussi.

	Montrons maintenant que  $\mathcal{M}$ est aussi fermé dans $U$.
	Soit $u\in U\cap \bar{\mathcal{M}}$. Soit $s>0$ tel que $D(u,s)\subset U$. Comme $u\in \mathcal{M},\ D(u,s)\cap \mathcal{M}\neq \emptyset$.
	D'après ce qui précède, on a donc $D(u,s)\subset \mathcal{M}$, et donc en particulier, $u\in \mathcal{M}$, donc $\mathcal{M}$ est bien fermé dans $U$.
	Finalement, puisque $U$ est connexe et $\mathcal{M}$ est un ouvert fermé non vide, on a $U=\mathcal{M}$, $f$ est donc localement constante sur $U$ et donc constante sur $U$ car $f$ continue.
\end{proof}

%------------------------
\begin{corollary}\label{cor:principe-maximum}
	Soit $K$ un compact non vide de $\C$ et $f: K \to \C $ une fonction continue sur $K$ et harmonique à l'intérieur $\mathring K $.
	Alors
	\begin{align*}
		\sup_{z\in K}|f(z)|=\sup_{z\in \partial K}|f(z)| .
	\end{align*}
\end{corollary}
%------------------------
\begin{proof}
	$f$ étant continue sur $K$ compact, elle est bornée et atteint ses bornes, donc il existe $z_0\in K$ tel que pour tout  $z\in K, |f(z)|\leq |f(z_0)|$.
	Si $z_0\in \partial K$, c'est bon, sinon, supposons $z_0\in \mathring K $.

	Soit $U$ la composante connexe de $z_0$ dans $\mathring K $.
	Supposons $|f(z_0)|>0$, donc $f$ n'est pas identiquement nulle, on pose alors pour $z\in K,\ g(z)=\frac{|f(z_0)|}{f(z_0)}f(z)$.
	$g$ est harmonique sur $\mathring K $, puisque $f$ l'est, et $|g(z)|=|f(z)|$ pour tout $z\in K$. De plus,
	\begin{align*}
		\Re(g(z))\leq |g(z)|=|f(z)|\leq |f(z_0)|=g(z_0)=\Re(g(z_0),
	\end{align*}
	car par construction de $g$ on a $g(z_0)=|f(z_0)|\in \R$.
	Donc d'après le principe du maximum, proposition \ref{prop:principe_du_maximum}, $\Re(g)$ est constante sur l'ouvert connexe $U$.
	Comme $\Re(g)$ est continue sur $\bar{U}$, $\Re (g)$ est constante sur $\bar{U}$.
	Il existe donc $z_1\in \partial U$ talque que $\Re(g(z_1))=\Re(g(z_0))=g(z_0)$.
	On a donc 
	\begin{align*}
		|f(z_1)|\geq \Re(g(z_1))=g(z_0)=|f(z_0)|\geq |f(z_1)| .
	\end{align*}
	Par conséquent, $|f(z_1)|=|f(z_0)|$ et $|f|$ atteint son maximum en $z_1$ avec $z_1\in \partial U$.
	Comme $U$ est une composante connexe de $\mathring K $, qui est ouvert, $U$ est un fermé de $\mathring K $.
	On en déduit que nécessairement $z_1\in \partial K$ car sinon $z_1\in U$ puisque $\bar{U}\cap \mathring K =U\cap \mathring K $, ce qui contredit le fait que $z_1\in \partial U$.
\end{proof}



%========================
\subsection{Formule de Poisson}
\label{ssec:formule_de_poisson}
%========================

%------------------------
\begin{definition}
	Soit $r\in [0,1[,\ t\in \R$, on pose
	\begin{align*}
		P_r(t)=\sum_{n=-\infty}^{+\infty} r^{|n|}\e^{i nt} .
	\end{align*}
	 Pour $r\in [0,1[$ fixé, on appelle noyau de Poisson la fonction $P_r$, et la famille $(P_{r})_{0\leq r<1}$ la famille des noyaux de Poisson.
\end{definition}
%------------------------
\begin{remark}\label{rem:poisson-integrale}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item La fonction est bien définie car la série de terme général $r^{|n|}$ est absolument convergente pour $r\in [0,1[$ donc on a convergence normale de la série de fonction. 
			Donc $P_{r}$ est bien continue sur $\R$.
		\item Pour $r\in [0,1[$ fixé on a
			 \begin{align*}
				\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} P_{r}(t)\d t=1  .
			\end{align*}
			En effet, puisqu'on a convergence normale on peut intervertir signe somme et intégrale, et puisque pour $n\neq 0, \int_0^{2\pi}\e^{i nt}\d t=0$, on a 
			\begin{align*}
				\frac{1}{2\pi}\int_0^{2\pi}P_{r}(t)\d t=\frac{1}{2\pi}\int_0^{2\pi}\d t=1 .
			\end{align*}
	\end{itemize}
\end{remark}
%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:poisson1}
	Pour $z=r\e^{i\theta}\in \D $, on a
	\begin{align*}
		P_{r}(\theta-t)&= 1+2 \sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\cos(n(\theta-t)) \nonumber\\ 
		&= \Re\left( \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z} \right) \nonumber\\
		&= \frac{1-r^2}{1-2r\cos(\theta-t)+r^2} \nonumber.
	\end{align*}
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Pour la première il suffit de séparer la somme et utiliser formule d'Euler, $\e^{ix}+\e^{-ix}=2\cos x$,
			\begin{align*}
				P_{r}(\theta-t)=1+\sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\e^{i n(\theta-t)}+\sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\e^{-in(\theta-t)}=1+2 \sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\cos(n(\theta-t)) .
			\end{align*}
		\item Pour la deuxième égalité, on remarque que 
			\begin{align*}
				\frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z}= \frac{\e^{it}+r\e^{i\theta}}{\e^{it}-r\e^{i\theta}}=\frac{1+r\e^{i(\theta-t)}}{1-r\e^{i(\theta-t)}}&= \frac{1-r\e^{i(\theta-t)}+2r\e^{i(\theta-t)}}{1-r\e^{i(\theta-t)}} \nonumber\\
				&= 1+\frac{2r\e^{i(\theta-t)}}{1-r\e^{i(\theta-t)}} \nonumber\\
				&= 1+2r\e^{i(\theta-t)}\sum_{n=0}^{\infty} r^{n}\e^{in(\theta-t)} \nonumber\\
				&= 1+2 \sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\e^{in(\theta-t)} \nonumber.
			\end{align*}
			Ce qui donne ,
			\begin{align*}
				\Re\left( \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z} \right)=1+2 \sum_{n=1}^{\infty} r^{n}\cos(n(\theta-t))=P_{r}(\theta-t) .
			\end{align*}
		\item Pour la dernière égalité, remarquons  d'abord 
			\begin{align*}
				\frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z}=\frac{(\e^{it}+z)(\e^{-it}-\bar{z})}{|\e^{it}-z|^2}=\frac{1-|z|^2+(z\e^{-it}-\bar{z}\e^{it})}{|\e^{it}-z|^2} .
			\end{align*}
			Et puisque $z\e^{-it}-\bar{z}\e^{it}=2i\Im(z\e^{-it})$ est un imaginaire pur, on aura
			\begin{align*}
				\Re\left( \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z} \right)=\frac{1-|z|^2}{|\e^{it}-z|^2}=\frac{1-r^2}{|\e^{it}-z|^2}=\frac{1-r^2}{|1-z\e^{-it}|^2}=\frac{1-r^2}{|1-r\e^{i(\theta-t)}|^2} .
			\end{align*}
			Et finalement,
			\begin{align*}
				|1-r\e^{i(\theta-t)}|^2&= |1-r\cos(\theta-t)-ir\sin(\theta-t)|^2 \nonumber\\
				&= (1-r\cos(\theta-t))^2+r^2\sin^2(\theta-t) \nonumber\\
				&= 1+r^2-2r\cos(\theta-t) \nonumber.
			\end{align*}
	\end{itemize}
\end{proof}

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:poisson2}
	Soit $\mu$ une mesure complexe (finie) sur $[-\pi,\pi]$.
	Pour $z=r\e^{i\theta}\in \D $, on pose
	\begin{align*}
		P(\mu)(z)=P_\mu(z)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} P_{r}(\theta-t)\d\mu(t)  .
	\end{align*}
	Alors $P_{\mu}$ est une fonction harmonique sur $\D $.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	En notant $\mu_1(A)=\Re(\mu(A))$ et $\mu_2=\Im(\mu(A))$ pour tout boréliens $A$ de $[-\pi,\pi]$, qui sont des mesures réelles, on a $\mu=\mu_1+i\mu_2$.
	On aura alors $P_{\mu}=P_{\mu_1}+iP_{\mu_2}$, et donc il suffit de montrer que $P_{\nu}$ est harmonique sur $D$ pour $\nu$ mesure réelle.
	Remarquons alors, en utilisant l'égalité 2 de la proposition \ref{prop:poisson1} que pour $z\in \D $,
	\begin{align*}
		P_{\nu}(z)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} \Re\left( \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z} \right)\d\nu(t)=\Re\left( \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z}\d\nu(t)  \right) =\Re(\varphi(z)) ,
	\end{align*}
	avec $\varphi(z)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z}\d\nu(t) $.
	La fonction $\varphi$ étant holomorphe sur $\D $, car intégrale d'une fonction holomorphe sur $\D $ ($z\in \D$, donc $z\neq \e^{it}$ d'où $z\longmapsto \frac{\e^{it}+z}{\e^{it}-z}$ holomorphe sur $\D $ ),
	on a $P_{\nu}$ harmonique sur $\D$ comme partie réelle d'une fonction holomorphe d'après le corollaire \ref{cor:fonct-harmonique-holomorphe}.
\end{proof}

Avant de démontrer le prochain théorème, rappelons un résultat d'analyse fonctionnelle.
%------------------------
\begin{theorem}[Fejér]\label{thrm:fejér}
	Soit $f$ une fonction continue sur $\partial \D $, alors la moyenne de Cesàro $\left( \frac{1}{n}\sum\limits_{m=-n}^{n} S_{m}(f) \right)_{n}$, converge uniformément vers $f$ sur $\partial \D $. 
	On note $S_{m}(f)(\e^{it})=\sum\limits_{n=-m}^{m} \hat{f}(n)\e^{in t}$ la somme partielle de la série de Fourrier de $f$,
\end{theorem}
%------------------------
\begin{corollary}[fejer-poly-trigo]\label{cor:fejer-poly-trigo}
	Les polynômes trigonométriques sont denses dans l'ensemble des fonctions continues sur $\partial \D $ pour la convergence uniforme sur $\partial \D $.
\end{corollary}
%------------------------
\begin{proof}
	On rappelle qu'un polynôme trigonométriques est une application de la forme $p: \partial \D  \to \C,\ \e^{it} \longmapsto \sum_{m=-n}^{n} c_{m}\e^{imt}$ où $c_{m}\in \C$.
	C'est alors une conséquence directe du fait que pour $f\in C(\partial \D )$, la somme partielle $S_{m}(f)$ est un polynôme trigonométrique.
\end{proof}

%------------------------
\begin{theorem}[solution au problème de Dirichlet]\label{thrm:solution_au_problème_de_dirichlet}
	Soit $f$ une fonction continue sur $\partial \D $.
	Alors il existe une unique fonction $g: \bar{\D } \to \C $ telle que 
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item $g$ continue sur $\bar{\D }$,
		\item $g$ harmonique dans $\D $,
		\item $g$ coïncide avec $f$ sur le cercle, $g|_{\partial \D }=f$.
	\end{itemize}
	Cette fonction sera alors
	\begin{align*}
		\begin{array}{rrcl}
			g : &\D  &\longrightarrow& \C \\
				&z=r\e^{it} &\longmapsto& \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} P_{r}(\theta-t)f(\e^{it})\d t 
		\end{array} .
	\end{align*}
	On notera $P_f=P(f)$ cette fonction.
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Pour l'unicité, supposons $g_1$ et $g_2$ deux solutions au problème. $g_1-g_2$ étant continue sur le compact $\bar{\D }$ et harmonique sur $\D $, le corollaire \ref{cor:principe-maximum} nous assure
			\begin{align*}
				\sup_{z\in \bar{\D }}|g_1(z)-g_2(z)|=\sup_{z\in \partial \D }|g_1(z)-g_2(z)|=0,
			\end{align*}
			car $g_1|_{\partial \D }=f=g_2|_{\partial \D }$.
		\item Pour l'existence, posons  pour $z\in \bar{\D }$
			\begin{align*}
				\widetilde{P}_f(z)=
				\begin{cases}
					P_{f}(z)&\text{si} |z|<1\\
					f(z)&\text{si}|z|=1
				\end{cases},
			\end{align*}
			la fonction $\widetilde{P}_f$ est bien harmonique dans $ \D $ puisque d'après la proposition \ref{prop:poisson2}, $P_{f}$ est harmonique sur $\D $, et coïncide avec $f$ sur $\partial \D $.
			Reste donc à montrer la continuité de $\widetilde{P}_f$.
			Pour cela on va montrer que $\widetilde{P}_f$ est limite uniforme de fonctions continues sur $\bar{\D }$.
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item Soit $z=r\e^{i\theta}\in \D $, on a
					\begin{align*}
						|\widetilde{P}_f(z)|=|P_f(z)|&= \left| \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} P_{r}(\theta-t)f(\e^{it})\d t \right| \nonumber\\
						&\leq \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} P_{r}(\theta-t)|f(\e^{it})|\d t  \nonumber\\
						&\leq \norm{f}_{\infty}\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} P_{r}(\theta-t)\d t.
					\end{align*}
					Or $P_{r}$ étant $2\pi$ périodique et paire, on a en faisant le changement de variable $u=\theta-t$,
					\begin{align*}
						\int_{0}^{2\pi} P_{r}(\theta-t)\d t&= \int_{0}^{2\pi} P_{r}(t-\theta)\d t  \nonumber\\
						&= \int_{-\theta}^{-\theta+2\pi} P_{r}(u)\d u  \nonumber\\
						&= \int_{0}^{2\pi} P_{r}(u)\d u  \nonumber\\
						&= 2\pi \nonumber,
					\end{align*}
					la dernière égalité venant de la remarque \ref{rem:poisson-integrale}, donc sur $\D $, $|\widetilde{P}_f(z)|\leq \norm{f}_\infty$. De plus sur $\partial \D $ on a $|\widetilde{P}_f(z)|=|f(z)|$ donc on a finalement
					\begin{align}\label{eq:pb-direchlet1}
						\forall z\in \bar{\D },\ |\widetilde{P}_f(z)|\leq \norm{f}_\infty .
					\end{align}
				\item Pour $p\in \Z$ on considère $e_{p}: \partial \D  \to \partial \D ,\ \e^{it} \longmapsto \e^{ipt}$, qui est bien continue. 
					Cherchons $\widetilde{P}_{e_{p}}$, on a pour $p\in \Z,\ z=r\e^{i\theta}\in \D $ 
					\begin{align*}
						\widetilde{P}_{e_{p}}(z)&=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} P_{r}(\theta-t)\e^{ipt}\d t\\
												&=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\left( \sum_{n=-\infty}^{+\infty} r^{|n|}\e^{in(\theta-t)} \right)\e^{ipt}\d t \\
												&=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\left( \sum_{n=-\infty}^{+\infty} r^{|n|}\e^{in\theta}\e^{i(p-n)t} \right)\d t   .
					\end{align*}
					La série de terme général $r^{|n|}$ converge absolument pour $r\in [0,1[$ donc on a convergence normale, donc uniforme de la série de fonction $\sum_{n\in \Z}^{} r^{|n|}\e^{in\theta}\e^{in(\theta-t)}$ sur $[0,2\pi]$, on peut donc intervertir signe somme et intégrale dans l'égalité.
					Et puisque  pour $n\neq p$ on a $\int_{0}^{2\pi} \e^{i(p-n)}\d t=0 $ et $2\pi$ sinon, on a 
					\begin{align*}
						 \widetilde{P}_{e_{p}}(z)=\frac{1}{2\pi}\sum_{n\in \Z}^{}\left(  r^{|n|}\e^{in \theta}\int_{0}^{2\pi} \e^{i(p-n)} \d t \right) =r^{|p|}\e^{ip\theta}
					\end{align*}
					Donc on a 
					\begin{align*}
						 \forall z\in \bar{\D }, \widetilde{P}_{e_{p}}(z)=
						 \begin{cases}
							 z^{p}&\text{si }p\geq 0\\
							 \bar{z}^{-p}\text{si }p<0
						 \end{cases}.
					\end{align*}
					Et on a bien,  $\widetilde{P}_{e_{p}}$ solution du problème.
				\item Enfin, pour $p$ polynôme trigonométrique, on aura $p=\sum_{|n|\leq k}^{} c_{n}e_{n}$ et par linéarité de l'intégrale,
					\begin{align*}
						\widetilde{P}_p=\sum_{|n|\leq k}^{} c_{n}\widetilde{P}_{e_{n}} .
					\end{align*}
					Qui sera continue d'après le point précèdent. 
					$f$ étant une fonction continue sur $\partial \D $, d'après le corollaire \ref{cor:fejer-poly-trigo} du théorème de Fejér, il existe $(p_{m})_{m}$ suite de polynôme trigonométrique convergent uniformément vers $f$.

					Montrons que $\widetilde{P}_f$ est limite uniforme de $\widetilde{P}_{p_{m}}$. 
					Il suffit de remarquer que  $\widetilde{P}_f(z)-\widetilde{P}_{p_{m}}(z)=\widetilde{P}_{f-p_{m}}(z)$, par linéarité de l'intégrale, l'inégalité \eqref{eq:pb-direchlet1} du point 1 donne alors $|\widetilde{P}_{f-p_{m}}(z)|\leq \norm{f-p_{m}}_\infty$ et donc 
					\begin{align*}
						\lim_{m \to \infty} \sup_{z\in \partial \D }|\widetilde{P}_{f}(z)-\widetilde{P}_{p_{m}}(z)|\leq \lim_{m \to \infty} \norm{f-p_{m}}_\infty=0 .
					\end{align*}
					Donc $\widetilde{P}_{f}$ est limite uniforme de fonction continues sur $\partial \D $, elle donc continue sur $\partial \D $, d'où l'existence de la solution.\qedhere
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{proof}

%------------------------
\begin{corollary}\label{cor:probleme-direchlet}
	Soit $f$ une fonction continue sur $\partial D(a,R)$ pour $a\in \C, R>0$, il existe une unique fonction  $g: \bar{D(a,R)} \to \C $ telle que 
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item $g$ continue sur $\bar{D(a,R)}$,
		\item $g$ harmonique sur $D(a,R)$,
		\item $g|_{\partial D(a,R)}=f$.
	\end{itemize}
	De plus, si pour $0\leq r<R,\ \theta\in \R,\ z=a+r\e^{i\theta}$ on a 
	\begin{align*}
		g(z)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} P_{\frac{r}{R}}(\theta-t)f(a+R\e^{it})\d t  .
	\end{align*}
\end{corollary}
%------------------------
\begin{proof}
	L'unicité est conséquence directe du principe du maximum. Pour l'existence, posons $f_1(z)=f(a+Rz)$ pour $z\in \partial \D $.
	Comme $f_1$ est continue sur $\partial \D $, le théorème \ref{thrm:solution_au_problème_de_dirichlet} nous assure l'existence de $g_1$ harmonique sur $\D $, continue sur $\bar{\D }$ et telle que la restriction de $g_1$ à $\partial \D $ coïncide avec $f_1$.
	On pose alors $g(z)=g_1\left( \frac{z-a}{R} \right)$ pour $z\in \bar{D(a,R)}$.
	On a $\frac{z-a}{R}=\frac{r}{R}\e^{i\theta}$ avec $0\leq \frac{r}{R}<1$ et par construction on a bien $g$ vérifiant toutes les hypothèses. De plus on aura puisque $f_1(z)=f(a+Rz)$ par définition de $g_1$  du théorème \ref{thrm:solution_au_problème_de_dirichlet}
	\begin{align*}
		g(z)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} P_{\frac{r}{R}}(\theta-t)f_1(\e^{it})\d t= \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} P_{\frac{r}{R}}(\theta-t)f(a+R\e^{it})\d t   .
	\end{align*}
\end{proof}

%========================
\subsection{Fonctions sous-harmoniques}
\label{ssec:fonctions_sous-harmoniques}
%========================

%------------------------
\begin{definition}
	Une fonction $f: \D  \to \R $ continue sur $\D $ est dite sous-harmonique si elle vérifie que pour tout domaine  $U$ de $\D $ dont la fermeture $\bar{U}$ est inclus dans $\D $ et pour toute fonction $h$ harmonique dans $U$ et continue dans $\bar{U}$ vérifiant $f(z)\leq h(z)$ sur $\partial U$, on a pour tout $z\in U,\ f(z)\leq h(z)$.
\end{definition}

%------------------------
\begin{theorem}\label{thrm:carac_sous-harmonique}
	Soit $f: \D  \to \R $ continue sur $\D $.
	Alors $f$ est sous-harmonique si, est seulement si,  pour tout $z_0\in \D $ il existe $\rho_0>0$ tel que $D(z_0,\rho_0)\subset \D $, avec de plus
	\begin{align}\label{eq:sous-harmonique}
		\forall \rho<\rho_0,\ f(z_0)\leq \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(z_0+\rho\e^{it}) \d t.
	\end{align}
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Supposons $f$ sous-harmonique. Soit $z_0\in \D $ et $\rho>0$ tel que $\rho<\rho_0:=1-|z_0|$.
			$f$ étant continue, le corollaire \ref{cor:probleme-direchlet} nous assure l'existence de $h$ harmonique sur $D(z_0,\rho)$ continue sur $\bar{D(z_0,\rho)}$ tel que $h$ et $f$ coïncident sur le cercle $\partial D(z_0,\rho)$.
			$f$ étant sous harmonique, on a $f(z_0)\leq h(z_0)$.
			Et d'après la formule de la moyenne, proposition \ref{prop:formule_de_la_moyenne}, on a $h(z_0)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} h(z_0+\rho\e^{it}\d t $.
			Donc on a 
			\begin{align*}
				f(z_0) \leq h(z_0)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} h(z_0+\rho\e^{it})\d t=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(z_0+\rho\e^{it})\d t  ,
			\end{align*}
			donc \eqref{eq:sous-harmonique} est bien vérifié.
		\item Réciproquement, supposons \eqref{eq:sous-harmonique}, montrons par l'absurde que $f$ est sous-harmonique.

			Supposons $U$ domaine tel que $\bar{U}\subset \D $, $h$ harmonique dans $U$, continue sur $\bar{U}$ telle que $f(z)\leq h(z)$ sur $\partial U$ et pour un $z_1\in U,\ f(z_1)>h(z_1)$.

			On définit $g: \bar{U} \to \R,\ z \longmapsto f(z)-h(z)$. Alors $g$ est continue sur le compact $\bar{U}$, elle donc bornée et atteint ses bornes.
			On note $M=\sup_{z\in \bar{U}}|g(z)|$ et
			\begin{align*}
				\mathcal{M}=\{z\in \bar{U} \mid g(z)=M\} .
			\end{align*} 
				Alors $\mathcal{M}$ est non vide, $g(z_1)=f(z_1)-h(z_1)>0$ donc le maximum est strictement positif et puisque sur $\partial U, g(z)=f(z)-h(z)\leq 0$, forcement $\mathcal{M}\subset U$.
				De plus $\mathcal{M}=g^{-1}\{M\} $ est fermé, car image réciproque d'un fermé par une application continue, donc il existe un voisinage d'un point de $\mathcal{M}$ qui n'est pas contenue dans $\mathcal{M}$, car sinon $\mathcal{M}$ serait aussi ouvert dans $U$, qui est connexe, donc on aurait $\mathcal{M}=U$ car $\mathcal{M}\neq \emptyset$, ce qui est absurde.

				Soit alors $z_0\in \mathcal{M}, \rho>0$ tel que $D(z_0,\rho)$ un tel voisinage, en particulier, $\partial D(z_0,\rho)\not\subset \mathcal{M}$ et donc on aura l'inégalité stricte $h(z)<M$ sur un arc de cercle $\Gamma$ de $\partial D(z_0,\rho)$.

				Il vient finalement, puisque $h$ est harmonique, et donc vérifie la proposition \ref{prop:formule_de_la_moyenne} de la moyenne:
				\begin{align*}
					\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(z_0+\rho\e^{it})\d t-h(z_0)&= \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(z_0+\rho\e^{it})-h(z_0+\rho\e^{it})\d t  \nonumber\\
					&= \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} g(z_0+\rho\e^{it})\d t  \nonumber\\
					&<m=g(z_0)=f(z_0)-h(z_0).
				\end{align*}
				Donc $\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(z_0+\rho\e^{it})\d t<f(z_0) $, ce qui contredit dit la supposition que $f$ vérifie \eqref{eq:sous-harmonique}.\qedhere


	\end{itemize}
\end{proof}

%------------------------
\begin{remark}
	D'après la formule de la moyenne, proposition \ref{prop:formule_de_la_moyenne}, on en déduit que toute fonction harmonique à valeurs dans $\R$ est sous-harmonique.
\end{remark}

%------------------------
\begin{example}\label{exa:fp-sous-harmo}
	Soit $f\in \mathcal{O}(\D )$ et $p\geq 1$, alors la fonction  $|f|^{p}$ est sous-harmonique.
	En effet, soit $z_0\in \D $, si $f(z_0)=0$, la condition \eqref{eq:sous-harmonique} est vérifié et du théorème \ref{thrm:carac_sous-harmonique} $f$ est sous-harmonique.
	Sinon, si $f(z_0)\neq 0$, puisque $\D $ est simplement connexe, il existe un voisinage $D(z_0,\rho_0)$ de $z_0$ tel que $\bar{D(z_0,\rho_0)}\subset \D $  et sur lequel on a une détermination holomorphe du logarithme de $f$.
	La fonction $f^{p}$ sera alors holomorphe sur $D(z_0,\rho_0)$, donc harmonique et on aura
	\begin{align*}
		\forall \rho<\rho_0,\ f^{p}(z_0)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f^{p}(z_0+\rho\e^{it}\d t,
	\end{align*}
	et donc on a
	\begin{align*}
		|f(z_0)|^{p}\leq \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |f(z_0+\rho\e^{it})|^{p}\d t  .
	\end{align*}
	$|f|^{p}$ est donc sous-harmoniques d'après le théorème \ref{thrm:carac_sous-harmonique}.
\end{example}
%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:croissance-m(r)}
	Soit $f$ une fonction continue à valeurs réelles sous-harmonique sur $\D $ et soit
	\begin{align*}
		\forall r\in [0,1[,\ m(r)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(r\e^{it})\d t  .
	\end{align*}
	Alors $r\longmapsto m(r)$ est une fonction croissante sur $[0,1[$.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Soit $0\leq r_1<r_2<1$. $f$ étant continue sur $\D$, le corollaire \ref{cor:probleme-direchlet} nous assure l'existence d'une unique fonction $h$ harmonique sur $D(0,r_2)$, continue sur $\bar{D(0,r_2)}$ tel que $h$ et $f$ coïncident sur le cercle $\partial D(0,r_2)$.
	$f$ étant sous harmonique on a sur $\bar{D(0,r_2)}$, par définition on a $f(z)\leq h(z)$ sur $\bar{D(0,r_2)}$, donc
	\begin{align*}
		m(r_1)= \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} f(r_1\e^{it})\d t\leq \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} h(r_1\e^{it})\d t=h(0),
	\end{align*}
	la dernière égalité étant due a la proposition \ref{prop:formule_de_la_moyenne} de la moyenne,  de même on aura 
	\begin{align*}
		h(0)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} h(r_2\e^{it})\d t=m(r_2),
	\end{align*}
	la dernière égalité due au fait que $h$ et $f$ coïncident sur le cercle $\partial D(0,r_2)$.
	Finalement on a pour $0\leq r_1<r_2<1$ 
	\begin{align*}
		m(r_1)\leq m(r_2),
	\end{align*}
	d'où la croissance de $m$.
\end{proof}


%========================
\subsection{Espaces de Hardy}
\label{ssec:espaces_de_hardy}
%========================

Soit $f:\D \to \C$ une fonction holomorphe, pour tout $z\in \D$ il existe $(r,\theta)\in [0,1[\times [0,2\pi[$ tel que $z=r\e^{i\theta}$, on définit alors la fonction
\begin{align*}
	\begin{array}{rcl}
		f_{r} : {\partial\D} &\longrightarrow& \C \\
		\e^{i\theta} &\longmapsto& f_{r}(\e^{i\theta})=f(r\e^{i\theta})
	\end{array}.
\end{align*}
On note pour $1\leq p\leq \infty$
\begin{align*}
	\norm{f_{r}}_{\infty}&=\sup_{\theta\in [0,2\pi[}|f_{r}(\e^{i\theta})|\\
	\norm{f_{r}}_p&=\left( \int_{{\partial\D}}^{} |f_{r}|^p\d\lambda \right)^{\frac{1}{p}}=\left( \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |f_{r}(\e^{i\theta})|\d \theta  \right)^{\frac{1}{p}}\text{ si }p< \infty
\end{align*}
on définit alors 
\begin{align*}
	\begin{array}{rcl}
		\norm{\cdot }_p : \mathcal{O}(\D) &\longrightarrow& \C\cup \{+\infty\}  \\
		f &\longmapsto& \sup_{0<r<1}\norm{f_{r}}_p
	\end{array} .
\end{align*}

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:croissance-norme-hp}
	Soit $f\in \mathcal{O}(\D )$, alors pour $1\leq p\leq \infty$ la fonction $r\longmapsto \norm{f_r}_p$ est croissante.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Pour $p=\infty$, c'est une conséquences directe du principe du maximum.
		\item Pour $1\leq p<\infty$, on a vu dans l'exemple \ref{exa:fp-sous-harmo}, que les fonctions $|f|^{p}$ sont des fonctions sous-harmoniques sur $\D $.
			Et la proposition \ref{prop:croissance-m(r)} nous assure la croissance de $r\longmapsto \norm{f_{r}}_p$.\qedhere
	\end{itemize}
\end{proof}
%------------------------
\begin{remark}
	En particulier, on aura pour $1\leq p\leq \infty$,
	\begin{align*}
		\norm{f}_p=\lim_{r \to 1} \norm{f_{r}}_p .
	\end{align*}
\end{remark}

%------------------------
\begin{definition}
	Pour $1\leq p\leq \infty$, on définit l'espace $H^{p}(\D )$ (ou $H^{p}$ ) l'ensemble 
	\begin{align*}
		H^p=\{f\in \mathcal{O}(\D ) \mid \norm{f}_p<\infty\}  .
	\end{align*}
\end{definition}

%------------------------
\begin{lemma}\label{lem:ineq-norm}
	Soit $f\in \mathcal{O}(\D ),\ r\in [0,1[$ et $p\geq 1$ l'inégalité
	\begin{align*}
		\norm{f_r}_1\leq \norm{f_r}_p .
	\end{align*}
\end{lemma}
%------------------------
\begin{proof}
	L'application $x\longmapsto x^{p}$ étant convexe pour $p\geq 1$, l'inégalité de Jensen application à la fonction $|f_r|$ donnera
	\begin{align*}
		\left( \int_{\partial \D }|f_r|\d\lambda \right)^{p}\leq \int_{\partial \D }|f_r|^{p}\d\lambda,
	\end{align*}
	donc en mettant à la puissance $\frac{1}{p}$ on a bien
	\begin{align*}
		\norm{f_r}_1\leq \norm{f_r}_p .
	\end{align*}
\end{proof}
%------------------------
\begin{proposition}
	Pour $1\leq p\leq \infty,\ (H^p,\norm{\cdot }_p)$ est un espace de Banach.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	L'application $\norm{\cdot }_p$ est bien une norme sur $H^{p}$.
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Soit $f\in H^{p},\ \lambda\in \C$ pour tout $0<r<1$ on a $|\lambda|\cdot \norm{f_{r}}_p=\norm{\lambda f_{r}}_p$ d'où $\norm{\lambda f}_p=|\lambda|\norm{f}_p$
		\item Soit $f\in H^{p}$, $\norm{f}_p=0 \iff \forall r\in ]0,1[,\ \norm{f_{r}}_p=0\iff \forall r\in ]0,1[,\forall \theta\in [0,2\pi[,\ |f_{r}(\e^{i\theta})|=0 \iff f\equiv 0$.
		\item Soit $f,g\in H^{p}$, l'inégalité de Minkowski sur $L(\lambda)$ donne 
			\begin{align*}
				\norm{(f+g)_r}_p=\norm{f_{r}+g_{r}}_p\leq \norm{f_{r}}_p+\norm{g_{r}}_p .
			\end{align*}
			Et en faisant tendre $r$ vers $1$ on a 
			\begin{align*}
				\norm{f+g}_p\leq \norm{f}_p+\norm{g}_p .
			\end{align*}
	\end{itemize}
	$H^{p}$ est donc bien un espace vectoriel normé, montrons qu'il est complet.

	Soit $(f^{(n)})_{n\in \N}$ une suite de Cauchy dans $H^{p}$ et $0<r<R<1$ on a pour $z\in \bar{D(0,r)}$ d'après la formule de Cauchy
	\begin{align*}
		\left| f^{(n)}(z)-f^{(m)}(z) \right|&=\left| \frac{1}{2\pi i}\int_{\partial D(0,R)}^{} \frac{f^{(n)}(\zeta)-f^{(m)}(\zeta)}{\zeta-z}\d\zeta  \right|\\
											&\leq \frac{1}{2\pi}\frac{1}{R-r}\int_{0}^{2\pi} R|f^{(n)}(R\e^{i\theta})-f^{(m)}(R\e^{i\theta})|\d \theta\\
											&\leq \frac{1}{R-r}\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |(f^{(n)}-f^{(m)})_{R}(\e^{i\theta})|\d \theta\\
											&=\frac{1}{R-r}\norm{(f^{(m)}-f^{(n)})_{R}}_1
	\end{align*}
	Puis, $\norm{(f^{(n)}-f^{(m)})_R}_1\leq \norm{f^{(n)}-f^{(m)}}_p$ d'après le lemme \ref{lem:ineq-norm}, donc en faisant tendre $R$ vers 1 on a pour $|z|\leq r$
	\begin{align*}
		|f^{(n)}(z)-f^{(m)}(z)|\leq \frac{\norm{f^{(n)}-f^{(m)}}_p}{R-r} .
	\end{align*}
	$(f^{(n)})_{n\in \N}$ converge donc uniformément sur tout compact de $\D $ vers une une fonction $f$.
	Soit $\varepsilon>0$ il existe un $m\in \N$ tel que pour tout $n>m$ on a $\norm{f^{(n)}-f^{(m)}}_p<\varepsilon$, on aura pour $r<1$ 
	\begin{align*}
		\norm{(f-f^{(m)})_r}_p=\lim_{n \to \infty} \norm{(f^{(n)}-f^{(m)})_r}_p\leq \lim_{n \to \infty} \norm{f^{(n)}-f^{(m)}}_p\leq \varepsilon,
	\end{align*}
	qui donne bien $\lim_{m \to \infty} \norm{f-f^{(m)}}_p=0$.
	De plus $\norm{f}_p\leq \norm{f-f^{(m)}}_p+\norm{f^{(m)}}_p<\infty$.
	Donc $f\in H^{p}$, qui est donc bien de Banach.
\end{proof}

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:hardy-iso}
	$H^{p}(\D )$ est isométrique à l'espace $H^{p}(\partial \D )$ constitué des fonctions $f\in L^{p}(\partial \D )$ telles que $\hat{f}(n)=0$ pour $n\leq 1$.
	On munit cet espace de la norme $\norm{f}_{H^{p}(\partial \D )}:=\norm{f}_{L^{p}({\partial\D})}$.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	admise.
\end{proof}




%========================
\subsection{Dualité dans les espaces de Banach}
\label{ssec:dualité_dans_les_espaces_de_banach}
%========================

Soit $X$ un espace de Banach de dual $X^{*}$ et $E$ un sous espace fermé de $X$, on note son orthogonal
\begin{align*}
	E^{\perp}=\{\varphi \in X^{*}  \mid \forall e\in E, \varphi(e)=0\}  .
\end{align*}
On remarque que $E^{\perp}$ est le noyau de l'application linéaire:
\begin{align*}
	\begin{array}{rcl}
		\rho : X^{*} &\longrightarrow& E^{*} \\
		\varphi &\longmapsto& \varphi|_E
	\end{array} .
\end{align*}
On note $X^{*} / E^{\perp}$ l'espace quotient de $X^{*}$ par $E^{\perp}$, qui est de Banach car $X^{*}$ de Banach, on définie une norme sur $X^{*} /E^{\perp}$ par
\begin{align*}
	\forall \bar{\varphi}\in X^{*} /E^{\perp},\ \norm{\bar{\varphi}}_{X^{*} /E^{\perp}}=\inf_{\phi \in E^{\perp}}\norm{\phi+\varphi} .
\end{align*}
On a alors l'injection linéaire
\begin{align*}
	\begin{array}{rcl}
		\bar{\rho} : X^{*} /E^{\perp} &\longrightarrow& E^{*} \\
		\bar{\varphi} &\longmapsto& \varphi|_E
	\end{array},
\end{align*}
et même bijective puisque d'après un théorème de Hahn-Banach on a pour toute forme linéaire  $\varphi$ sur $E$ un prolongement $\widetilde{\varphi} $ sur $X$ qui coïncident  avec $\varphi$.
%------------------------
\begin{proposition}[Formule dualité]\label{prop:formule_dualité}
	L'opérateur $\bar{\varphi}$ est une isométrie,
	\begin{align*}
		\forall \varphi \in X^{*},\ \norm{\bar{\varphi}}_{X^{*} /E^{\perp}}=\sup_{\substack{x\in E\\ \norm{x}\leq 1}}|\varphi(x)| .
	\end{align*}
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Notons 
	\begin{align*}
	\tau=\sup_{\substack{x\in E\\ \norm{x}\leq 1}} |\varphi(x)| \text{ et } \sigma=\norm{\bar{\varphi}}_{X^{*} /E^{\perp}}
	\end{align*}
	Soit $\phi \in E^{\perp}$ et $x\in E$ tel que $\norm{x}\leq 1$, on a 
	\begin{align*}
		|\varphi(x)|=|\varphi(x)+\phi(x)|\leq \norm{\phi+\varphi}
	\end{align*}
	car $\phi(x)=0$ et donc on a $\tau\leq \sigma$.
	De plus, le théorème de Hahn Banach nous assure l'existence de $\Phi \in X^{*}$ tel que $\norm{\Phi}=\tau$ et $\Phi|_E=\varphi$.
	Donc en posant $\phi=\Phi-\varphi$ qui est bien dans $E^{\perp}$ puisque pour $x\in E, \phi(x)=\Phi(x)-\varphi(x)=\varphi(x)-\varphi(x)=0$, on a par définition de la norme sur $X^{*} /E^{\perp}$ 
	\begin{align*}
		\sigma\leq \norm{\varphi+\phi}=\norm{\Phi}=\tau .
	\end{align*}
	Et on a bien $\tau=\pi$.
\end{proof}

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:densite_pol+}
	L'ensemble $\text{Pol}_+$ des fonctions engendrés par les $e_{n}:t\longmapsto e^{itn}$ pour $n\geq 0$ et dense dans $H^{1}({\partial\D})$.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Si $f\in H^{1}$, puisque $\hat{f}(n)=0$ pour $n\leq -1$, on a la somme partielle de la série de Fourrier de $f$ est dans $\text{Pol}_+$ donc, du théorème \ref{thrm:fejer} de Fejér, $f$ est limite au sens de Cesàro dans $L^{1}({\partial\D})$. 
		\item Réciproquement, si $f$ est limite dans $L^{1}({\partial\D})$ d'une suite $(p_{k})_{k}\in \text{Pol}_+^{\N} $, on a pour $n\leq -1,\ \int_{0}^{2\pi} p_{k}(\e^{it})\e^{-itn}\d t=0 $.
			Donc, en passant à la limite, on a $\hat{f}(n)=0$ pour $n\leq -1$ donc $f\in H^{1}({\partial\D})$.
	\end{itemize}
\end{proof}










